<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>ContoAperto docs Blog</title>
        <link>https://contoaperto.com/blog</link>
        <description>ContoAperto docs Blog</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[Crittografia e sicurezza]]></title>
            <link>https://contoaperto.com/blog/crittografia-sicurezza</link>
            <guid>crittografia-sicurezza</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[La sicurezza è un aspetto importante di ContoAperto, e facciamo ogni sforzo per implementare tutte le migliori soluzioni per garantirla: dalle basi, con l'autenticazione.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>La sicurezza è un aspetto importante di ContoAperto, e facciamo ogni sforzo per implementare tutte le migliori soluzioni per garantirla: dalle basi, con l'autenticazione.</p><p>La sezione <a href="/docs/autenticazione">Autenticazione e sicurezza</a> è già stata aggiornata per descrivere queste nuove funzionalità: da un lato è stata introdotta una nuova forma di autenticazione tramite API key che si basa sulla crittografia a chiave assimmetrica, dall'altro il server firma ogni payload di risposta in modo che l'affidabilità del messaggio possa essere confermato tramite la chiave pubblica, liberamente disponibile per tutti.</p><p>A margine, l'intera infrstruttura di autenticazione è stata riscritta, e ora si basa sul progetto open source <a href="https://www.keycloak.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Keycloak</a>. Questo ci garantisce un'elasticità molto maggiore rispetto al preesistente <a href="https://aws.amazon.com/it/cognito/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AWS Cognito</a>, e ci permette di guardare al futuro con una possibile integrazione col sistema <a href="https://www.spid.gov.it/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">SpID</a>.</p>]]></content:encoded>
            <category>annunci</category>
            <category>sicurezza</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hello world!]]></title>
            <link>https://contoaperto.com/blog/hello-world</link>
            <guid>hello-world</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Con il più classico degli incipit informatici, parte il progetto di documentazione di ContoAperto.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Con il più classico degli incipit informatici, parte il progetto di documentazione di ContoAperto.</p><p>Oltre che le pagine del manuale tecnico, su questo sito verranno pubblicati annunci e approfondimenti di interesse per sviluppatori e integratori, casi d'uso ragguardevoli e qualsiasi altro argomento della sfera tecnologica di ContoAperto.</p><p>Rimanete collegati!</p>]]></content:encoded>
            <category>annunci</category>
        </item>
    </channel>
</rss>